邱騰華：美國不能曲解產品來源地！！要求美國當局澄清！！

邱騰華稱就製造地標籤問題將要求美國進一步澄清
2020-08-14 HKT 10:00
商務及經濟發展局局長邱騰華說，反對美國要求香港輸美產品標示「中國製造」的做法，並非因為哪個標籤有優勢便趨之若鶩。他強調香港並非功利，標籤有著數便用，沒有著數便不用，而是以事實為陳述，必須遵守世貿協定，不能曲解產品來源地。

邱騰華在一個電台節目說，距離美國新措施生效還有一段時間，會與業界商討及釐清細節，並要求美國當局進一步澄清。他說，很多人帶有惡意及自我陶醉地品評香港，一些政客的言論正侵害及干預香港，強調國際間有規矩，若單方面改變便需嚴正譴責。

他又說，在全球化的環境，任何不文明做法及不負責任的言論，各方都會受害。

條友智力係咪有問題？

特朗普：Who

你老幾呀

你老幾？要同你地方官講嘢？

條傻西真係黐撚線，唔係假。一定係共產黨員

US: Hong Kong is not China

堅決維護國家領土完整
嚴格奉行一中原則
不會變！不動搖！不變形！不走樣！

一係大陸啲出唔都改made in Wuhan,made in guangdong咁出去囉

分裂國家，幫佢貼上微博

冇呢d傻閪加速點得

乜嘢叫曲解產品來源地？香港既貨寫Made in China有乜問題？你是咪搞港獨？

一个中国

聽到北方傳來碎玻璃聲，D小粉紅又會......

邱公公在搞港獨?!

指未能提供「Not made in China」認證 海關上門拉人充公眾志935盒口罩

海關指控「自救口罩」數據規格不符，又質疑若該批口罩生產於香港或台灣，則可能不符包裝盒上「Not made in China」的標示。

搞港獨

美帝： hk is china~~完

中國製造有咩問題呀？喺咪搞港獨呀而家

我授權 國安法 拉q佢

其實佢係咪好想香港比人踢出世貿

歷史一定要有呢D傻閪出現

先至會有趣味

個政府成日都話香港係中國的一部份喎
美國合作話你made in China 合理

go to hell

勾結外國勢力

挑，你咪唔好改囉，咁多嘢講

要航空公司改國家名果時又唔大大聲講野？果時唔係話要中國香港嫁咩？

唔好再打喇 我求下你啦

回左歸架喇屌你 Hong Kong is China

原來香港事實唔係中國?

真心，如果你真係出正文件要求美國解釋，我都仲敬重佢係一條好漢。
但好可惜，我都幾肯定佢9up完，俾啲藍屍廢佬打下飛機就算。

香港只係其中一個市，你幾時見過大陸市長可以去國際上開會

拉得

全世界係得你班垃圾係又譴責唔係又譴責架咋傻鳩支共

邱生當初唔係話基本法腐乳咩？？

點解又出黎屌？？

宜家玩大左，又收唔返，班商家佬企錯邊宜家同佢攬炒

一個中國政策原來係分清楚香港同中國係唔同

你宜家係咪分裂國家呀

香港外交部？講野同阿爽好似

你主人有跟國際規矩咩？

發曬癲，睇黎班奶共商家佬俾好大壓力佢

邊個話制裁唔驚

局長亲，你要搞分化嗎

你係咪搞港獨呀邱狗

港獨狗！

黄尸港独狗邱腾华 NMSL

強調國際間有規矩，若單方面改變便需嚴正譴責。

邊個單方改變先？

有咩好澄清，全部寫中國製造，好難明？

傻鳩
又話唔撚驚

早兩個月好口硬, 又話無影響又剩
而家又咁緊張, 柒頭

用中国個名有咩問題?
即係香港唔係中国一部分?
係咪搞港獨?

官方港獨主義

一个中国不好吗

如果你話將Made in China寫成Made in HK就係曲解啫
而家咁樣你真係搞緊港獨

要求一国一制！！

法唔法國財爺好似完全消失

人一藍腦

講撚到煩 小粉紅都唔支持你啊
全國零民意授權

港獨局長出現了 有同志推上微博嗎

來源咪中國囉屌
香港係中國領土嘛

一個地方官 搞港獨
HK not China
不如爭取埋
made in 深圳
made in 上海
made in 新疆

啱呀，香港係中國一部份
寫Made in China有咩問題

有無見人寫Made in Shenzhen?
依家Made in China好醜咩？

曲解產品來源地？香港唔係中國咩而家？係中國既點解唔可以叫中國制做？你有冇見過廣州制做，深圳制做？

中國製造好失禮你咩

邱騰華：

咁點解武漢肺炎唔係中國製造阿

屌你老母

美國一係玩野 所有中国制產品全部都唔可以寫China要寫地方名 睇吓到時點

堅守一個中國原則
中國製造有咩問題

香港不是中國嗎？

BNO是英國人，不是因為有利可圖，是不能曲解國籍

波仔仲忙緊處理美國啲資產呀

仲話自己唔係因為利益，
講大話講到自己都信埋？

貶低國家

尋日cctvb仲搵啲咩商會主席維穩 話無影響
實質就驚到腳震

國安法拉佢啦 就係拉呢啲人

郵政署呢？

遲D會唔會係外國買野到香港無退稅

而是以事實為陳述，必須遵守世貿協定，不能曲解產品來源地。

來自香港=唔係來自中國

來源地咪就係中國囉
呀邱生呀邱生，香港係唔係中國嫁？

全世界都要受基本法約束，兼受国安法管治並腐乳豉油

美國尊重你一個中國原則
下一步 金融制裁埋香港金融中心

以紅制紅

叫D 小粉紅查下佢屋企人揸咩PASSPORT

Trump: Hong Kong isn't China?

Made in china有什麼不對？

回力鏢

邱公公是在搞GD 吗? 他媽的中国制造有什么配不上你这个狗奴才了?

一個中國，叫商務部嚟嚴正交涉啦。不過我會藍剔你

又係度搞港獨
國安幾時先拉人

美國話 C/O 可以打明香港係來源地, 不過包裝要寫 Made in China, 美國非常地政治正確, 我地要瘋狂點讚 !!!

等於依家市面上流通嘅回收級別口罩, 來源地都寫係武漢，不過都係要打中國製造 / Made in China，有無見過武漢製造 / Made in Wuhan???

估唔到邱局長顛倒事非黑白，佢一而再、再而三咁污蔑中國貨我已經好嬲好嬲，仲唔到佢過左一整晚都係死不悔改 !!!

就算因為咁，班所謂港商要交中國貨品稅率，都係一種光榮呀，既然係一國，有難就梗係要同當啦 !!! 錢就識搵，有無愛國情懷架 ?

唔想寫 Made in China?
Edward，俾個嘅建議比你，唔鍾意？Quit左 China 囉，Get out!!
響度complaint，唔好做個小朋友做嘅嘢，得唔得? 唔鐘意？quit!

其實係咪中牙爺陽謀黎？逼晒啲真正人心尚未回歸既港英餘孽現身？
邱騰華呢單嘢咁無骨氣咁卸膊 牙爺點會睇得起佢做未來特首？

係大氣電波發放港獨信息
邱騰華別有用心!

港獨邱好大嘅膽

國安部做野未？
我真係睇唔過眼😡

喊緊啦

都廢撚事同你講
你唔跟咪彈貨扣貨囉

見到呢條白痴都出十幾二十萬人工, 我就真係笑唔出

大陸: HongKong is not China

一個地方官仔 學人又咁又咁

Made in China就曲解
咁not made in China又告？

唔需要講咁多, 直接制裁

邱曱甴日日搞港獨

印騰華手足：Hong Kong is not China

國安法拉左未

咁香港究竟係咪中國？我好亂啊

堅持一中原則，強烈譴責腐乳華港獨言論，意圖鈎結外國勢力，煽動仇恨分裂國家

下輪制裁名單話唔埋有佢份
入唔入到境都成問題

又話唔驚 依家你好撚驚啵

犯左國安法 拉得佢未

乜野曲解
香港貨就是中國製造

唔通深圳貨又話自己深圳製造咩

琴日又話made in Canada=made in US?
你up乜春

Support USA

香港係支那不可分離嘅一部分 以沙維邏輯黎講就係支那最後一塊砌圖 你依個反中份子邱騰華唔好再搬石頭揼自己的狗腳

人蠢真係可憐

腐乳華好撚憎中國咁喎

美國唔會理隻邱騰華佢先吠得咁大聲
男人老狗成隻芝娃娃咁

煩撚完未呀柒碌
話咗中國就係中國啦
日撚日好似怨婦咁做乜柒呀

解釋？

咁低級，邊有人睬你啊，換強大後盾出來講啦⋯⋯

咪撚柒啦

強調香港並非功利，標籤有著數便用，沒有著數便不用，而是以事實為陳述，必須遵守世貿協定，不能曲解產品來源地。

局腸你認為一中原則下咁香港即係係中国之下啦
咁唔通寫來源地係中国就唔係事實陳述？
有無見過來自北京上海唔寫made in 猜拿？
嚴厲要求邱局長要解釋

邱腾华搞港独

有無議員做塊banner
一邊係梁游講HK is not China
一邊係佢講HK is not China

GD?

香港都無外交權，局長無權叫人睬你架喎

「他強調香港並非功利，標籤有著數便用，沒有著數便不用，而是以事實為陳述，必須遵守世貿協定，不能曲解產品來源地。」

即係世貿講嘅就係事實。世貿話香港唔係中國嘅就唔係。

好想遊行支持中國製造

咁搞 侵侵會唔會去世貿踢走香港架
好不安喎

屌你老味舢舨充炮艇

美國邊撚會理你單方面9up
一條心做共狗啦柒頭

push

真係好煩 平時又話一個中國又盛
宜家又要拗

來源地咪中國，有咩錯？？？

"香港並非公利"? 一係反映政府超離地，一係反映你講大話。

你这是借世贸之名搞港独吗?
支持退出世贸

計緊庫房條數睇下香港仲有幾多本錢陪支那癲落去

小丑華你老幾呀！

而家全部香港官員講野都阿爽化,好鐘意講四字詞

官: 香港係中國一部分
US: ok, Hong Kong is China
官: 香港就香港！中國就中國！

一句講晒，件野北京做會唔會寫made in beijing?
唔會呀嘛，好心你就收皮啦港獨狗

詐膠納福

係咪可以報國安?
有人搞港獨

而家中國製造好失禮你咩？應該講句： 深 感榮幸。

地方官走去搵美帝？想勾結外國勢力？

中共當年玩台灣
今日俾美帝玩返
有本事咪照樣標係香港羅
點解重要同敵對國做生意

國安法舉報

中國製造有咩問題先, 湖南造既都唔會寫係湖南製造啦

成日要人澄清, 不如你澄清點解你自己支持 HONG KONG IS NOT CHINA 先啦！

唔通有made in 廣州咩

一個中國

700萬香港人同14億中國人想局長澄清香港係咪中國一部份, 點解話香港野made in China係講大話, 同埋香港同中國的關係幾時變到好似加拿大同美國呢兩個獨立國家的關係咁樣.

當香港 = 支那既鎮
我屌你每個鎮都寫自己做來源地
自己諗啦傻鳩

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

他說，很多人帶有惡意及自我陶醉地品評香港，一些政客的言論正侵害及干預香港，強調國際間有規矩，若單方面改變便需嚴正譴責。

單獨睇個理由 都唔知講緊邊個國家

之前做乜都口硬
但竟然made in Hong kong係春袋？
有冇人解釋下

之前睇過有啲口罩都會寫made in wubei？

定係出口一定要寫支那？

呢條友做乜勁

教科書式示範石頭腳同迴力標

香港咪即係中國囉
想點呀條撚樣又

咁究竟Hong Kong is ng is China?

美國應該將佢個訪問登報頭版，下大大隻字寫：Hong Kong is not China？

無錯,出口統一china
人地識你老鼠hubei

分裂國家？？？

必須遵守世貿協定，不能曲解產品來源地。

來源地咪係中國 唔通唔係？

Trump: If I say...Hong Kong... is not China, am I...violating...your National Security Law?
(設計對白)

邱騰華明顯鼓吹緊港獨喎

十四億鄰國人: 強烈讉責邱公公莫視一個中國原則, 香港都是中國一部份...
Made in China 跟Made in HK 都是一樣嘛, 不要分那麼細~!

垃圾狗官，

微博個邊已經屌緊邱騰華港獨

who？ 中國香港地方官咁大口氣？

Hon 江 is 支麻
有咩問題
求仁得仁

邱騰華面骨嶙峋，眼下三白，目露兇光，面相陰騭，是不折不扣的狠樣。

政府成日同人講, 香港係中國既一部分
咁深圳人會唔會同外國講, 佢既貨物係Made in Shenzhen?

一國一制咪幾好咪撚搞事啦邱生,再嘈就犯國安法架啦

本身中國制造要變廣州 北京之類？邱局長有冇一國概念？

中左春袋

Hong Kong is China
有咩錯？

澄你老母，香港=支那呀，想分裂國家？

邊到曲解

媽呀好亂呀

認真答你
報關時係要填寫country of origin 來源國家
你寫香港 好明顯係反中亂港
就等於你要逼d 航空公司加region / country 同hksar 一樣
點解貨品就可以反中亂港 根本唔make sense

好明顯呢單嘢撻著啲大陸廠家利益（即係包括貪污嘅官）

所以就逼港獨華表態反對

呢場show好好睇

你邊位呀

曲解真係cls
即係話美國曲解香港是屬於中國的

操你媽分裂國家?

人地條問題係country of origin of goods
你點可以填香港
這是不折不扣反中亂港

大家唔好屌 佢明明爭取緊港獨 大家應該支持

邱大局長睇咗港區国安法未呀!?

第三章 罪行和處罰

第一節 分裂國家罪

第二十條 任何人組織、策劃、實施或者參與實施以下旨在分裂國家、破壞國家統一行為之一的，不論是否使用武力或者以武力相威脅，即屬犯罪：

（一）將香港特別行政區或者中華人民共和國其他任何部分從中華人民共和國分離出去；

（二）非法改變香港特別行政區或者中華人民共和國其他任何部分的法律地位；

（三）將香港特別行政區或者中華人民共和國其他任何部分轉歸外國統治。

犯前款罪，對首要分子或者罪行重大的，處無期徒刑或者十年以上有期徒刑；對積極參加的，處三年以上十年以下有期徒刑；對其他參加的，處三年以下有期徒刑、拘役或者管制。

派3萬狗隻捉Trump Trump

香港是中國 講完

應該拎住呢件事問焗腸華

我唔需要犧牲呢一代去為下下下一代既歷史製造趣味。

啱喎

要用呢個質問佢
不過可能佢都話轉標簽都無影響

腐乳華 大家都明白你想攪港獨
但係 香港係 中國一部份黎嫁

深圳製造
上海製造
北京製造

搵人上微博講下

made in china 喎
成件product即刻升幾個grade
做咩唔要啫邱生

同一個國家咪寫同一個產地囉
分到咁細做乜9
唔通要寫屯門製造 大埔製造？

香港唔係中國一部份咩？ 呀局長！中國製造有咩問題？

支騰華就好撚曲

國安仲未拉鳩騰華？將佢講既野放上支那唔知啲五毛小粉紅會點講？

日日見佢喺度兜就覺得好撚好笑

基本法無腐乳

美國幾時有要求香港曲解產品來源地
香港永遠都係中國既一部份
香港製造既野就係等於中國製造

聯署支持封殺微信同TikTok

美：香港係唔係中國一部分先？

邱：根據世貿。。

美：你只要答 係 或者 唔係

邱：基本法賦予香港。。。

美：我再講一次，你只要答 係 或者 唔係

邱：香港係有單獨。。

美：yes or no?

邱：唔係個別國家嘅特惠。。。

美：you are on the list, right now

所以話講錢最實際同藍屍講道理多鳩餘

柒夠未

香港是屬於中國的 全力支持made in china

據國安法 邱騰華有意分裂中國 罪當抄斬

一國當然係行先。咁即係佢覺得香港同中國係不同國家不同來源？ 香港自古以來都係屬於中國喎。
G 持 MIC

政府之前成日話香港係中國嘅一部份架？點解而家要分割出嚟？

應該要為made in China自豪啦 腐乳華

佢on9係on9在以為人地唔會真係做就噏埋哂咩基本法賦予
咁依加美國真係做喇
睇得出佢係完全無計
除左跪係到含撚
講一百次基本法賦予都唔會控制到美國點做

推

中持支那製造

如果香港可以叫香港製造
咁深圳係咪可以叫深圳製造

所以邱局長言下之意係想承認香港獨立於中國?

回力鏢打到啪啪聲
利申：支持統一

港獨狗

曲咩解
呢條友一日要犯幾多次國安法

樽腐乳開始見底 淆淆地

好心俾啲骨氣， 唔會話你反對完美國就會收返，講完又俾小粉紅屌

反正你班高官點玩都好, 到時公司都係乖乖地跟規矩架啦

你好撚煩呀
不要干涉他國內政，唔該
翻大灣區打飛機啦

搞港獨？ 中國有咩問題

這个黃絲太可惡了

同海關講

無人問佢mic 好差咩？ 仲有之前香港海關對not made in china口罩拉人？

一個中國政策，中國還中國，香港還香港

Made in Chinna萬歲

佢係咪有咩商品寫住made in hong kong而又好緊要要賣 今次咁落力嘅

到美國話 hong kong is not china 又話9人分裂國家
CLS

香港冇外交權 拉得違反基本法

中國獨立關稅區是腐乳的
美國獨立關稅區是給予的

責任全在美方

呢條傻閪證實左會吠的狗不咬人

港毒份子

澄清? 你邊位呀傻西

姐係D 關稅有國家幫我地比
所以我地出黎既效果係獨立關稅

邱局長 ：叫DonaldTrump黎見我

牙爺比著數你戈時就Hong Kong is China, 牙爺影衰你戈時就Hong Kong is not China

個別的別有用心官員只著重兩制，貶低一國！

又話國安法
呢個真係公然港獨喎

澄清？一個中国 想搞港獨？

美國認同一國中國政策
你搞一中一港

我支持made in Chi-Na 你們可以打我了

你係中國 被認同值得高興呀局長

深圳製造都唔會話件貨Made in SZ 啦 瑋定係寫MIC
點解你細細哋一個香港要咁自大 寫咩MIHK 攪港獨呀 DLLM

港獨邱騰華,收皮啦

「...很多人帶有惡意及自我陶醉地品評...」
你班仆街冚家剷狗官咪又係咁做

香港自古以黎係中國不可分割一部分，標籤為“中國製造”並無不當

彩你都戇鳩

你見邊個支那市唔係印支那 係咪搞港獨啊你

獨立華

hong kong is not china?

事實就香港就是中國

腐乳華不服來辨

外交關你撚事咩
收嗲啦 1國1制呀

仆街仔 搞港独

hong kong is china

侵：put him on the sanction list

美國都費撚事理你，真係睬你都on9

而家斷交冷戰呀,局長你係唔伙傻撚左呀
敵人如此欺負我們中國,我們勢必反抗到底

好簡單
HK Gov said Hong Kong is China
US said OK then Hong Kong is China
So make in Hong Kong is Make China
HK gov said No you can’t do that Hong Kong is not China